\chapter{Opis projektnog zadatka}
		
		
		\normalsize{Organizacija festivala je projekt koji uključuje veliki broj ljudi specijaliziranih u različitim djelatnostima. Cilj aplikacije je olakšati organizaciju i licitaciju za poslove koji su potrebni da se festival održi.}
			
		\normalsize{Neregistrirani korisnik može poslati zahtjev za registraciju s željenom ulogom za koju se prijavljuje (voditelj, organizator, izvođač), a potrebni su korisničko ime, lozinka, ime, prezime, slika, broj mobitela i email adresa. Da bi neregistrirani korisnik dobio prava voditelja, administrator ga mora potvrditi. Da bi registrirani korisnik dobio prava organizatora, voditelj označenog festivala ga mora potvrditi.}
			
		\normalsize{Izvođač na svom profilu može iz ponuđenih djelatnosti dodavati one za koje je specijaliziran (npr. elektroinstalacije, postavljanje parketa, ozvučenje, izrada slastica, osiguranje..). Voditelj može pristupiti profilu organizatora i izvođača. Organizator može pristupiti profilu izvođača. Na profilu izvođača se osim osnovnih podataka prikazuju i podaci o obavljenim poslovima na ostalim festivalima. Organizator može ostaviti komentar na profilu izvođača za obavljeni posao za koji je bio zadužen.}
			
		\normalsize{Voditelj može izraditi festival s nazivom, opisom, logotipom i trajanjem. Voditelj može izraditi više festivala. Voditelj za festival definira raspored događanja. Događanje je definirano nazivom, opisom, prostorijom u kojoj se održava, vremenom početka i vremenom završetka. Događanjima pridjeljuje odgovornog organizatora. Voditelj ne može jednom organizatoru dodijeliti više događanja koji se održavaju u istom terminu.} 
			
		\normalsize{Organizator označuje festivale na koje se prijavljuje. Organizator za događanja na festivalima koji su mu dodijeljeni određuje koji se svi poslovi moraju obaviti, a za koje su potrebni vanjski izvođači. Organizator izrađuje redoslijed izvršavanja poslova za određeno događanje. Poslovi se mogu odrađivati i usporedno jedan s drugim. Posao je definiran s jednom ili više djelatnosti koje je potrebno izvršiti.} 
			
		\normalsize{Za svaki posao organizator otvara licitaciju u trajanju od jednog dana na koju se izvođači mogu prijaviti. Izvođači imaju pristup svim poslovima otvorenim za licitaciju, no ne vide tuđe prijave. Na licitaciju se izvođači prijavljuju s cijenom, komentarom, brojem potrebnih osoba i procijenjenim trajanjem. Organizator potvrđuje one prijave koje smatra valjanim. Organizator po završetku licitacije može, ukoliko smatra da je potrebno, produljiti trajanje licitacije za jedan dan. Na licitaciji pobjeđuje onaj izvođač s najmanjom ponuđenom cijenom. Zbog transparentnosti, voditelj ima pristup licitacijama i prijavama unutar festivala za koje je zadužen.}
			
		\normalsize{Registrirani korisnici mogu ispisati propusnicu u obliku .pdf datoteke sa stranicom veličine 10x7cm. Na propusnici se nalazi slika korisnika, ime, prezime, naziv i logo festivala. Propusnica za izvođače sadrži vrijeme i prostoriju u kojem obavljaju posao. Izvođači mogu ispisati broj propusnica jednak broju prijavljenih osoba za određeni posao. Na iskaznici se nalazi i QR kod u kojem je zapisan MD5 hash korisničkog imena i festivala, a u slučaju izvođača, i redni broj posla za koji je zadužen i redni broj osobe.} 
			
		\normalsize{Aplikacija će biti implementirana kao web aplikacija koristeći objektno orijentirane jezike. Sustav treba podržavati rad više korisnika u stvarnom vremenu.} 
			
		\normalsize{Glavna stavka projektnog zadatka je istodobno upravljanje profilima unutar baze podataka te skup različitih interakcija između njih. Korisnici prijavom na web aplikaciju stvaraju vlastiti profil ili pristupaju već postojećem. Pri stvaranju novog profila, nakon potvrde da su podatci ispravno uneseni i da korisničko ime nije zauzeto, podatci o profilu se spremaju u bazi podataka kao n-torka slika-ime-prezime-itd. Pri obradi zahtjeva za registraciju baza provjerava je li potrebno odobrenje administratora te sukladno s time obavještava korisnika i administratora.}
			
		\normalsize{Kada je profil napravljen i odobren, aplikacija omogućuje aktivnosti specifične za vrstu korisničkog računa. Prva akcija koja je potrebna da aplikacija zaživi je da neki voditelj stvori festival sa potrebnim podatcima i događajima. Nakon provjere ispravnosti, baza podataka sprema podatke o festivalu i označava ih vidljivima organizatorima. Organizatori zatim pristupaju popisu festivala i prijavljuju se. Voditelj nakon prihvaćanja prijave dodjeljuje organizatore događanjima, a organizatori dobivaju prava kreiranja poslova.}
			
		\normalsize{Organizatori preko aplikacije stvaraju vremenske tablice poslova za događaj koji im je dodijeljen te ih spremaju u bazu podataka. Zatim organizator otvara licitaciju za posao. Baza podataka dodaje licitaciju u listu licitacija koja je vidljiva voditelju događaja i svim izvođačima koji imaju kompetencije za poslove u toj listi.}
			
		\normalsize{Do isteka roka, izvođačima je ponuđeno poslati ponudu na licitacije, koja se nakon potvrde od strane organizatora pridružuje listi u kojoj se nakon isteka roka ponuda s najmanjom cijenom šalje organizatoru kao pobjednik. Nakon isteka festivala, organizator može ostaviti komentar na profilu izvođača.}
			
		\normalsize{Ukratko, voditelji prvo kreiraju festival, odabiru organizatore koji su se prijavili i imaju uvid u djelovanja prijavljenih organizatora. Također imaju pristup profilima svih izvođača i organizatora. Organizatorima je dostupan popis festivala te se na njih prijavljuju. Objavljuju licitacije za posao i upravljaju rasporedom obavljanja poslova. Imaju pristup profilima svih izvođača. Izvođači mogu mijenjati svoje specijalizacije na profilu te im je dostupan popis otvorenih licitacija za poslove koje mogu obavljati.}
			
		\normalsize{Interakcija ta tri profila i upravljanje vidljivošću nad informacijama ključan je dio ovog projektnog zadatka, jer profili imaju hijerarhijski odnos. Uz to je potrebno ostvariti i pristup pisaču te generirati .pdf datoteku iz podataka o profilu koji su dohvaćeni iz baze podataka kako bi se ispisala propusnica.}
			
		\normalsize{Moguće proširenje aplikacije koje nije navedeno u zadatku jest mogućnost izrade grupa za razgovor unutar festivala, radi lakše organizacije tijekom samog festivala. Osim toga, jedna od mogućnosti koje nisu razmotrene su prikaz na stranim jezicima koje bi se mogao namjestiti kao postavka pri registraciji i upravljanju profilom.}
		
		\normalsize{Na internetu postoje dvije struje aplikacija za festivale. Jedna je izrada aplikacija po narudžbi za festival (npr. platforma Eventbase napravi aplikaciju za festival koja se zove inMusic), dok sa druge strane postoje generične aplikacije za festivale (npr. Artifax Event) koje su sličnije našem projektu.}
			
		\normalsize{Dok su aplikacije rađene po narudžbi pogodne za festivale koji se periodično događaju jednom ili više puta godišnje, generički tip aplikacije je pogodniji za manifestacije koje se neće ponavljati. Polaznicima festivala aplikacije dostupne na internetu omogućuju kupovinu karata, popise izvođača i raspored dostupnih događaja . Organizacijski pružaju mogućnosti upravljanja ugovorima, transportom, osobljem, volonterima, rezervacijama, raspodjelom rada, kalendarom i slično (Artifax Event).} 
			
		\normalsize{Jedna od razlika naše aplikacije od onih dostupnih online je ta da je naša aplikacija središte za okupljanje voditelja, organizatora i izvođača. Za razliku od aplikacija dostupnih online, svim korisnicima je na jedan ili drugi način omogućeno sudjelovanje u više festivala.}
			
		\normalsize{Naša aplikacija potencijalno ima mjesto u lokalnoj regiji zbog raznolikosti i učestalosti festivala i manifestacija u Hrvatskoj; kako redovnih, tako i spontanih. Krajnji korisnici bi bili svi oni koji žele stvoriti neku manifestaciju, a nemaju kontakte potrebne da bi ju organizirali; oni koji žele organizirati potpuno nov festival i traže jeftinu alternativu skupim programskim alatima za takvu organizaciju te osobe koje se profesionalno bave održavanjem festivala i rade na više festivala odjednom.} 
			
		\normalsize{Razlog zbog kojeg aplikacija u početku vjerojatno neće biti potrebna uhodanim organizacijama je širok spektar aplikacija kojeg si oni mogu priuštiti, postojanje platformi koje se bave izradom aplikacija za velike festivale i činjenica da uhodani voditelji već imaju svoje kontakte izvođača. No s vremenom se može očekivati da bi mreža izvođača i organizatora mogla postati dovoljno velika da postane primamljiva i većim igračima.}
		
		
			\begin{figure}[H]
			\includegraphics[scale=4.5]{slike/artifax.png}
			\centering
			\caption{Artifax Event aplikacija}
			\label{fig:promjene}
		\end{figure}
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[scale=1]{slike/eventbase.jpg}
			\centering
			\caption{Eventbase platforma}
			\label{fig:promjene}
		\end{figure}
		
		
		\eject
		
